（經濟攬炒）第3季食肆收益跌11.7% 沙士以來最大按年跌幅

政府統計處發表最新的食肆收益及購貨額臨時數字。今年第三季的食肆總收益價值的臨時估計為264億元，按年下跌11.7%，同期間食肆購貨總額的臨時估計為85億元，按年下跌10.9%，如扣除價格變動影響，食肆總收益以數量計按年跌13.6%。

按食肆類別對比今年第三季與去年第三季數據，中式餐館的總收益以價值計及數量計分別下跌17.8%及19.7%；非中式餐館的總收益以價值計及數量計分別下跌13.3%及15.1%；快餐店的總收益以價值計及數量計分別上升2.2%及0.7%；酒吧的總收益以價值計及數量計分別下跌18.0%及18.6%；雜類飲食場所的總收益以價值計及數量計分別下跌2.0%及5.2%。

而今年第三季與上季比較，經季節性調整的食肆總收益以價值計及數量計分別下跌10.6%及11.4%。

政府發言人指出，食肆收益在第三季顯著惡化，錄得自2003年第二季沙士爆發以來最大的按年跌幅。食肆收益在第三季急跌，主要反映本地社會事件對餐飲業務構成的嚴重干擾，經濟狀況欠佳令消費情緒疲弱亦是原因之一，未來餐飲業在短期內仍然會面對相當大的壓力。

繼續維持低內部消費，罷紅藍買黃，目標下年失業率5.0

只有拖散經濟政府先會聽人民說話

唔好太自滿

堅持減少消費，每星期活動，經濟一死，就會有更多人上街

總之有自由行的鬧區，就有活動

樓又無 經濟發展又無份享受 不如攬炒

香港市民初心

我怕驚賊打我，又怕冇車返屋企，唔敢出遠門同朋友仔食飯

周圍見到popo，
嚇到怕事藍絲縮曬

一日有黑警，一日都怕怕

唔出街食飯lu...

繼續努力

簡單嚟講：輪更制係膽，玩法就百搭。
輪更就係要班狗日日出嚟
佢地一出嚟商場/街鋪就會落閘
借班狗嚟攬炒經濟

而大家所付出既只係一日假期/射波

唔洗衝唔洗守唔洗打
如果冇狗
就做自己野，香港地少人多
人多就會冇位企，車又多，
咁就導致交通問題啦
黨鐵又怕死，人多就會早收關站
唔知佢會唔會日日關站呢？
1個星期？1個月.....？
試諗下中環，尖沙咀關一個月係咩情況🤤
咁班狗仲出唔出嚟好？🤤

有狗就街坊裝入商場/附近各自行街
一個唔小心，班狗就會咬到遊客
就真係外交風波😱
所以我個人建議就街坊裝去行街

啲狗走左就出翻嚟
做真真正正Be water！🤤

狗狗好慘，日日都要出嚟
如果出足幾個月，會唔會過勞死嫁？

啱啱一早瞓醒發緊開口夢😔

輪更制！可能係全港最大既公司

真心 香港d食肆9成都狗糧黎

抗爭日常化

咁少！

岩， 黃店叫好少少，連鎖真係狗糧，尤其是吉x家，屎黎咁

16年來最大跌幅，但不可自滿

聖誕節唔洗錢，到時飲食，零售一齊玩完

出去食飯冇車返屋企事少
隨時俾人拉同打事大

日日催淚彈 冇地鐵 真係你食埋我個份

香港人！罷買！

業主仆街唔減租都算仲加租，又多差佬㬨親市民，想消費都難囉

仲有好大進步空間

軍政府宵禁中，跌係正常

成日見到便衣買

食店好難做 已經夠一批執笠 所以大家要支持黃店